Joosep Kerge kaebas, et Hindrik Kurg, Hindrik Torg ja Widrik Rattik kari tema heinamaa pääl käinud mis eest tema 10 rubl. kahjutasumist nõuab.
Hindrik Kurg, Hindrik Torg ja Widrik Rattik wastutas selle pääle, et nemad sellest midagi ei tia ja ütlesid et Jüri Paatzi ja Jaak Sawiku elajad seal käinud.
Jüri Paatz ütles wäljs, tema on näinud kui Hindrik Kure, Hindrik Torg ja Widrik Rättiku kari seal heinamaa pääl olnud.
Jaak Sawik ütles wälja, tema näinud küll karja kaibaja heinamaa pääl olnud, kuhu ka Jüri Paatz kaema läinud.
Moiste: Hindrik Kurg ja Widrik Rättik peawad kumbgi 2 rubl. ja Jüri Paatz ja Jaak Sawik kumbki 1 rubl. 8 päewa sees Joosep Kerge hääks kahjotasumist wälja maksma.
Peakohtomees: P. Kripson XXX
Kohtomees: P. Hindrikson XXX
Kohtomees: K. Iwanthal XXX
Kohtomees: J Klaosoon
Moiste sai kohtokäijatele T.S.R. järel a. 1860 kuulutud ja olid kohtukäijad sellega rahul.
Kirjutaja Ch Kapp &lt;allkiri&gt;
